%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : intro.tex
% 	Modif : jeu. 23 avril 2020 00:21
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{r}{Introduction}
Voilà, le titre est toujours aussi nul, il est bien comme il faut, dans la lignée des deux précédents.
C'est donc la troisième partie, ce qui en fait une trilogie.
Et, une trilogie, c'est l'aboutissement ultime de tous les plus grands écrivains.
Bon, il ne faut pas exagérer non plus, mais parler de trilogie, c'est tout de suite impressionnant, en tous cas, tant qu'elle n'a pas été lue.

Quelques précisions sur le titre sont nécessaires.
Si vous n'avez pas l'habitude de faire du sport, vous pouvez vous dire que les trajets des autres récits étaient déjà longs.
Le truc, c'est que cette année, je voulais faire une distance plus grande que toutes celles que j'avais faites.
J'ai donc cherché plein de points de chutes et j'ai fait le trajet en fonction de ça.
Le but était aussi de faire rentrer le trajet dans la période de vacances, la marge de manœuvre était donc très faible.
Il faut bien répartir les jours de repos aux bons endroits.
En mettre au début pour ne pas être exténué dès le départ et en garder pour la fin de façon à être capable d'aller au terme du voyage.
Ensuite, il faut espérer que la distance soit supérieure à \Unite{3200}{\km}, mais normalement c'est bon.

Cette année, il y a une nouveauté, c'est qu'un appareil photo numérique était dans les bagages.
Les avantages du numérique sont importants.
Une carte mémoire prend beaucoup moins de place que des dizaines de pellicules.
Il est beaucoup plus facile d'intégrer une photo numérique dans un document électronique.
Donc des photos agrémenteront cette troisième partie.
Pour les commentaires, cela pourrait poser un problème.
Par exemple, si le commentaire décrit une fleur bleue contondante alors que le document a été imprimé sur une imprimante noir et blanc.
Dans ce cas, le lecteur attentif risque de chercher du bleu pendant très longtemps avant de se résigner à abandonner un texte incompréhensible.
Voire, de courir chez son ophtalmologue en se croyant daltonien.
Le problème inverse
(mais avec des conséquences qui peuvent être similaires)
risque de se produire s'il est question de dégradés de gris sur une image bleue.
Pour palier à ce problème, nous allons utiliser des balises et le lecteur ne devra lire que ce qui est entre les balises qui lui correspondent.
Ça peut faire peur, mais en fait c'est très simple avec des explications.
Seuls les lecteurs
(et lectrices, évidemment, mais je ne vais pas le préciser à chaque fois, sinon, ça va devenir très lourd et illisible, ici, le masculin sera utilisé de façon générique et ne fera pas référence au sexe de la personne)
dont le document est en noir et blanc, doivent lire ce qui est entre les balises nommées \textcolor{gris}{«~gris~»}.
De la même façon, seuls les gens qui voient des couleurs doivent lire ce qui est entre les balises nommées \textcolor{macouleur}{«~couleurs~»}.
Exemple~:

\begin{couleur}{g}
	Il n'y a pas de problème, il manque les couleurs, mais les photographes d'art font des photos en noir et blanc.
	Ils savent bien pourquoi.
	La couleur n'apporte rien, c'est juste pour les béotiens.
\end{couleur}

\begin{couleur}{c}
	Soit vous avez la chance d'être capable de lire plusieurs pages sur un écran d'ordinateur, soit vous disposez d'une imprimante couleurs.
	C'est bien, vous avez bien raison, vous pourrez profiter pleinement des photos.
\end{couleur}

Il y a aura une autre nouveauté.
Le vélo est un sport qui occupe le corps sans occuper le cerveau.
Cela permet de laisser vagabonder son esprit et d'apprécier pleinement la nature qui nous entoure.
Ceux qui sont pressés, prennent l'avion.
À vélo, il est possible de prendre son temps.
Par moment, nous prendrons donc notre temps en faisant une pause de façon à pouvoir contempler la nature qui nous entoure.
Ce ne sera absolument pas un cours sur la faune et sur la flore, je n'en suis pas capable.
Ce sera un point de vue totalement subjectif qui peut être faussé par l'état d'esprit du moment ou par le hasard.
En plus, ce ne sont que des souvenirs
(relativement récents, soit, mais néanmoins des souvenirs),
donc sujets à erreurs eux aussi.
Ce sera une suite d'idées parmi toutes celles qui me viennent en roulant.
J'essaierai quand même de les regrouper et d'y mettre une certaine homogénéité.
Ceux qui sont pressés et qui ne veulent pas perdre de temps à lire un délire contemplatif n'auront qu'à ne pas le lire.
Ces passages seront indiqués par des balises nommées «~pause~» et ne comporteront que des digressions qui n'ont absolument rien à voir avec le trajet proprement dit.
Illustration~:\\

\begin{pausecourte}
	\begin{verse}
		J'aime la nature\\
		Les fleu-fleurs des champs\\
		Mon cœur est tout ému\\
		Et Dieu, que c'est touchant\\
		Je vais m'étendre\\
		Sur l'herbe tendre\\
		En écoutant, d'un œil distrait\\
		L'odeur si forte des forêts, la la la\\
		L'odeur si forte des forêts, la la la\\
	\end{verse}
\end{pausecourte}

Le passage servant d'illustration, n'est évidemment pas de moi, c'est Machin qui l'a composé et chanté.

Les explications préliminaires sont enfin finies.
Le récit du trajet proprement dit peut commencer.
%end-include
